韓流襲台

韓流襲台 - 林夕

這兩個月來，韓流襲台，身邊每個人都在說怎麼看韓國瑜，比追韓劇還要熱心。韓國瑜何許人，老國民黨人，曾任縣議員以及三屆立法委員，後被國民黨丟在一旁，其間得深藍的代表老軍人勢力的黃復興黨部支持，要選國民黨主席，低票落敗，直到柯文哲找他執掌台北農委會復出，然後國民黨在沒什麼選舉資源之下，讓他去選勝算低到塵埃裏去的高雄市長。何以詳細交代這些，因為這韓流與韓國瑜現象，不管是否政治人，無論關不關你事，都值得研究分析，當中有勵志，有厚黑，教你混世打滾之道。

以上述韓的背景與履歷，去挑戰民進黨根據地高雄，本來無人看好，高雄台南市長，傳統說法民進黨初選後推出候選人，是個西瓜也可躺着當選，現在竟變成五五波局面。韓國瑜最初連高雄的地理路名都念不出來，一個外來人一來就先貶低自己陌生的選區，以「高雄又老又窮」掀起話題，還有「高雄現在除了殯葬業……其他產業都沒什麼希望」這類更狠毒的話。

民進黨這兩年執政成績欠佳，都說現在最大黨叫「討厭民進黨」，高雄施政有為人詬病之處，但自己家鄉被一名老國民黨人貶損，竟然也吸引了一堆韓粉，包括當地人，那就得歸功於一張大嘴巴。

這故事告訴我們，看準了那地方或某個人欲求不滿且憋了太久，想讓人把你當明燈或導師，別不痛不癢的說「你也不錯啦」，要語不驚人死不休，就像有人很痛苦，你索性摑他巴掌，反落得個痛快。

台灣人厭惡兩黨惡鬥已久，對傳統典型政客話說很漂亮那套早已不信也無感，最好來個柯P型的，以得罪人表現自己真性情，敢講話。韓國瑜反擊對手，也說出「那些屁股毛還沒長齊的議員」也來批評他，這樣粗俗的話，內含排資論輩的家長心態，但也正應了現在說話不怕低俗，越俗越像個沒機心敢說話的真人，沒政治計算的「素人」，跟藍營人物不是一副溫良恭儉讓姿態，就是惡形惡相只罵民進黨，對中國大陸則噤聲。最明顯例子，藍營台北候選人丁守中，初期民間戲稱他丁丁，其實也很親切啊，但這位比較木訥的教授，私下表示不喜歡叫丁丁，跟韓國瑜以禿子自嘲而得分的策略大不同。

至於韓國瑜如何靠一張大嘴巴為自己加分，如何從深藍把自己洗白的絕技，明天繼續。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
金庸秘笈 (左丁山)

下一則
下一則
因不紅，故乏力 (李碧華)